% !TeX root = ../PA.tex
\section{Einleitung}
Durch die zunehmende Präsenz von Computern und Internet in allen Bildungsbereichen hat sich in den vergangen Jahren eine starke Veränderung der Lernmethoden entwickelt.
Der Fokus wechselt hierbei verstärkt vom Lehrer zum individuellen Lerner (\cite[S. 273]{tavangarian2004}). Unter der Bezeichnung E-Learning werden hierfür Lernmaterialien auf elektronischem Weg verteilt und präsentiert.
Angestrebt wird dabei das Ziel, eine Unterstützung und Erweiterung aktueller und qualitativ hochwertiger Bildungsprozesse zu realisieren. 
Zusätzlich zur schnellen Bereitstellung derartiger Lernangebote zeigen die bis heute gesammelte Erfahrungen, dass “die erprobte und evaluierte Entwicklung geeigneter Konzeptionen die
entscheidenden Erfolgsfaktoren für die Lernplattformen von E-Learning-Angeboten sind” (\cite[S. 9]{arnold2018}). \\

Die \ac{DHBW} nutzt \ac{ILIAS}, um Vorbereitungskurse für Studienanfänger anzubieten. 
Aufgrund der oben geschilderten Motivation für E-Learning Angebote, soll im Rahmen dieser Arbeit eine Untersuchung der E-Learning-Plattform ILIAS der DHBW Mannheim durchgeführt werden. 
Durch die Verwendung statistischer Methoden sollen Erkenntnisse darüber erlangt werden, ob der Einsatz der Plattform positive Auswirkungen auf den Lernerfolg der Teilnehmer hat. 
Weiterhin werden die im Rahmen des Vorbereitungskurses angebotenen Online-Tests im Detail evaluiert, um Aussagen über die Qualität der hierin enthaltenen Fragestellungen zu treffen. \\

Die eingesetzten statistischen Verfahren sollen in Form eines Python-Programms automatisiert werden, um auch zukünftig Administratoren die Berechnung aktualisierter Kennzahlen des Systems zu ermöglichen. 
Das Ziel dieser Entwicklung liegt darin, auf Basis der hieraus resultierenden Ergebnisse iterativ Optimierungen der Lernaufgaben durchzuführen, um eine stetig steigende Qualität der Vorbereitungskurse anzustreben.